\chapter{Wnioski}

\section{Opłacalność tworzenia własnej maszyny do sprzątania}
Warto zauważyć, że z punktu widzenia ekonomicznego realizacja projektu \projectname{},
którego efektem mógłby być działający odkurzacz nie ma uzasadnienia.

Wystarczy policzyć koszty wyszukiwania i dobierania części oraz czas pracy spędzonej nad budową pojazdu i tworzeniem oprogramowania, aby oszacować, że za podobne rozwiązanie rozwiązanie dostępne na rynku zapłacimy {\bf \em kilkukrotnie} mniej.
Niestety nie jesteśmy w stanie oszacować zysku w postaci zdobytego doświadczenia, poszerzenia wiedzy i satysfakcji z wykonanej pracy. Możemy zatem subiektywnie ocenić nasz przypadek: było warto.   

\section{Jakość algorytmów regulacji}

Oceniamy, że algorytmy regulacji zastosowane w projekcie \projectname{} spełniają swoje zadanie z następujących powodów:
\begin{enumerate}
\item Wypadają znacznie lepiej od losowego poruszania pojazdem.
\item Są dobrym punktem startowym i odnośnikiem do kolejnych wersji i udoskonaleń
\end{enumerate}

W projekcie nie udało się stworzyć regulatora ekstremalnego, który na podstawie już odwiedzonego obszaru dobierałby odpowiednie prędkości kół pojazdu. W rozdziale \ref{chap:Sterowanie} zdefiniowaliśmy jednak w sposób precyzyjny funkcję, której maksimum powinniśmy szukać. Znaleźliśmy również pomysł na realizację takiego regulatora. Poszukiwania powinny dotyczyć obszaru uczenia maszynowego ze wzmocnieniem (ang. reinforcement learning).

%% {\em Jak można zmierzyć czy w przedstawiony sposób maksymalizowaliśmy odwiedzaną powierzchnię? Poprzez wgląd: narysować optymalną ścieżkę i porównać ją z tą którą wyznacza algorytm}
%\subsection{Zależność wyników od położenia startowego pojazdu}

\section{Czy założenia projektu zostały spełnione}

Porównując osiągnięcia z założeniami projektu przedstawionymi w sekcji \ref{sec:Goals} możemy określić co nam się udało, a z czym mieliśmy problemy.

\subsection{Cele osiągnięte}
\begin{itemize}
\item Możemy zdalnie oraz lokalnie sterować urządzeniem tak by poruszało się na płaszczyźnie w dowolnym kierunku
\item Urządzenie jest kompaktowych rozmiarów i jest gotowe na przyszłe modyfikacje
\end{itemize}

\subsection{Założenia, których nie udało się spełnić}
\begin{itemize}
\item Koszt elementów urządzenia przekroczył założoną sumę 500zł. Wierzymy jednak, że można popracować nad zmniejszeniem tej sumy pozbywając się niektórych elementów. Najdroższym z nich jest \pn{Rasperry Pi 3} (razem z kartą pamięci ~ 200zł), z którego można zrezygnować przepisując algorytmy sterowania na mikro-kontroler Arduino Mega. Oczywiście utrudniłoby to nam testowanie rozwiązania i powiększyło koszty prac programistycznych.  
\item Jedynym mechanizmem zabezpieczającym urządzenie przed uszkodzeniami mechanicznymi jest dostosowywanie prędkości pojazdu do wskazań czujników odległości. Jeżeli pojazd najedzie na krawędź (np. schody), to nie wykryje jej i może ulec zniszczeniu.
\end{itemize}

\section{Dalsze kroki}
Widzimy następujące możliwości, które z jednej strony ulepszyłyby urządzenie, ale z drugiej powodowałyby wzrost kosztów. Poniżej lista propozycji, które można by rozważyć przy rozwijaniu projektu \projectname{}

\begin{itemize}
\item Wykorzystanie technologii LIDAR oraz modułu \pn{move-base}. Bardziej zaawansowane technologicznie urządzenia pozwoliły dokładniej mapować odwiedzaną powierzchnię oraz dokonywać dokładnej lokalizacji obiektu. Dzięki zadanie maksymalizacji odwiedzania obszaru byłoby mniej narażone na błędy. Należy jednak wziąć pod uwagę fakt, że ceny urządzeń LIDAR zaczynają się od kilkuset złotych. 
\item Zamiana deterministycznych strategi sterowania na strategie wykorzystujące uczenie maszynowe jest tematem wartym przeprowadzenia doświadczeń. Mając wirtualne środowisko, moglibyśmy trenować model względnie małym kosztem.
\item Redukcja kosztów w projekcie \projectname{} może być zrealizowana przez przeniesienie algorytmów strategii sterowania na mikro-kontroler. Cena elementów konstrukcji spada wówczas o około \(\frac{1}{5} \).   

\end{itemize}

%% {\em Co można zrobić by ulepszyć projekt? Co byśmy zrobili gdyby robić \projectname{} jeszcze raz? Jakie błędy popełniliśmy i czego nas nauczyły? LIDAR? move-base?}


